{
    "title": "孟子二6 ",
    "range_remark": "(P.301-321)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「衿」式→「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 敬也",
                "2) 驕矜也",
                "3) 衿持也   303"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「不豫」色然→「」 也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不猶豫",
                "2) 不像",
                "3) 不悅      315"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "由周而來，「」有餘歲矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五百",
                "2)七百",
                "3)九百    314"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "濡滯→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 遲留",
                "2) 遲染",
                "3) 遲怠    311"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "無人乎「」之側。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 時子",
                "2) 子思",
                "3) 子張       306"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "時子→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 孟子弟子",
                "2) 齊臣",
                "3) 以上皆是。    302"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "惡之其「不可」→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不可交也",
                "2) 不可去也",
                "3) 不可留也   。  303"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "申詳",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 繆公之子",
                "2) 子思之子",
                "3) 子張之子 。    308"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "天下之民「舉」安→「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 高也",
                "2) 皆也",
                "3) 盡也    。   311"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "高子→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 孟子弟子",
                "2) 子思弟子",
                "3) 孔子弟子  。  311"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "則是「干澤」也→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)乾涸之河",
                "2)光澤",
                "3)求祿    311"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "唯賢能安賢，智能知微，以愚喻「」，道之所以乖也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 仁",
                "2) 義",
                "3) 智",
                "4) 慧     306"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "崇→「」 。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 齊地",
                "2) 魯地",
                "3) 鄒地     318"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "賤丈夫 →「」。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 貧賤的丈夫",
                "2) 貪得可賤之人",
                "3) 卑賤的士大夫    303"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「」：「異哉子叔疑！使己為政不用，則亦已矣。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 陳子曰",
                "2) 孟子曰",
                "3) 季孫曰",
                "4) 時子曰﹕301"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「」問曰﹕「 仕而不受祿古之道乎﹖」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊宣王",
                "2)公孫丑",
                "3)孟子     318"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "充虞→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子弟子",
                "2)子思弟子",
                "3)孔子弟子  。   315"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「」聞之曰﹕「士誠小人也！」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 高子",
                "2) 尹士",
                "3) 孟子      310"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "罔→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)同往",
                "2﹚同惘",
                "3﹚同網"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "陳子以「」之言告孟子。   301",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚季孫",
                "2﹚時子",
                "3﹚子叔疑"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "久於「」，非我志也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚魯",
                "2﹚齊",
                "3﹚燕318"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "泄柳→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚魯人",
                "2﹚齊人",
                "3﹚鄒人    308"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "君子之去留，在於道之行不行，非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚利益",
                "2﹚利義",
                "3﹚利祿   之是求。   301"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "悻悻然",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚心情雀躍貌",
                "2﹚忿怒不平貌",
                "3﹚心情幸福貌  。   311"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "去則「窮」→「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚窮困也",
                "2﹚ 盡也",
                "3﹚止也   。   310"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "尹士",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚鄒人",
                "2﹚魯人",
                "3﹚齊人    。   311"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「隱」几而臥→「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚憑也",
                "2﹚藏也",
                "3﹚不明顯也    306"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "龍「斷」→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚中斷",
                "2﹚絕路",
                "3﹚絕高處  。    303"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "盍→「」也。  伐燕，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚何不",
                "2﹚何必",
                "3﹚如何       303"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「反」予→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚反對",
                "2﹚相反",
                "3﹚還    也。  311"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "「」為述聖。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚曾子",
                "2﹚子思",
                "3﹚孟子",
                "4﹚顏回        307"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "千里而見王，不遇故去。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚一宿",
                "2﹚三宿",
                "3﹚五宿     而後出晝。   310"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「宇」宙→「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1﹚代表空間",
                "2﹚代表時間",
                "3﹚以上皆是  317"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "「」必有王者興。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚六百年",
                "2﹚五百年",
                "3﹚三百年      314"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "「致」為臣而歸→「」猶",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1﹚盡也",
                "2﹚致力也",
                "3﹚還也   。   302"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "夫天未╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴吾何為不豫哉！」",
            "answer": "欲平治天下也如欲平治天下當今之世舍我其誰"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "尹士語人曰﹕「不識王之不可╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 也。",
            "answer": "以為湯武則是不明也識其不可然且至則是干澤"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "問題孟子曰﹕「然╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，是為欲富乎﹖」",
            "answer": "夫時子惡知其不可也如使予欲富辭十萬而受萬"
        }
    ]
}